行政長官辦公室對個別媒體具誤導性的報道表示遺憾

行政長官辦公室對個別媒體具誤導性的報道表示遺憾
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
行政長官辦公室發言人今日（八月一日）表示，留意到有個別媒體對行政長官與政府抗疫專家之間有關疫情的溝通作具誤導性的報道，對此表示遺憾。

行政長官在昨日（七月三十一日）的記者會上，詳細說明了押後二○二○年立法會換屆選舉的理據。在回應記者的提問時，行政長官重申特區政府在過去七個月的抗疫工作中與專家顧問的互動和默契，每項抗疫措施都是由特區政府通盤考慮而推出；她並清楚表明沒有與任何一位政府抗疫專家討論過押後選舉事宜。行政長官在記者會上引述專家的意見，均是有關疫情，包括其中一位專家對目前相當比例的確診個案源頭未明，以及追蹤個案力度未足夠，因而對現時疫情表示關注。對有個別傳媒報道穿鑿附會，試圖令讀者以為行政長官引述專家對選舉的意見，行政長官辦公室對此表示遺憾。為免不必要的誤會，行政長官在今日下午舉行的抗疫專家顧問委員會會議上，已主動向四位出席的專家澄清有關部分媒體的失實報道。

行政長官辦公室發言人強調，現時疫情嚴峻，社會各界應團結一致抗疫；任何人嘗試製造社會分化，與同心抗疫的目標背道而馳。

完
2020年8月1日（星期六）
香港時間19時34分

比人篤爆左，小鳩氣

收皮啦，收皮啦，收皮啦，本身冇事，真係多謝你

Move to SPAM

不適用於地鐵站

明顯係共產黨借香港專家過橋，冇得賴

政府發言人死全家

全港高官死全家

呢個澄清姐係話俾人聽專家無叫你押後選舉
乜都係你自己話押後 收到晒

有默契到兩個星期唔開會都知專家點諗

笑死，自曝其短，即係話自己呢個唔係咩專業意見

佢而家會將幻想既野當係專家意見
再直接講話其實冇同佢開過會

媽呀呢條友好撚痴線

想知特區政府發言人有名未